今年DSE狀元，好驚俾記者問政治問題，有冇咩金句可以用來鳩答佢地？

例牌自爆唔答，邊間中學唔答

我不懂政治

「與人鬥，其樂無窮」

味放榜喎 咁有信心？

「偉大、光榮、正確的中國共產黨萬歲！」
「偉大導師、偉大領袖、偉大統帥、偉大舵手毛主席萬歲！萬萬歲」

依家眾說紛紜，我手頭上無相關既資料，
唔敢作實答你，亦唔可以妄下評論。

由於新嘅法律，我拒絕回答任何政治問題以保護人身安全

毛主席語錄

那裏有壓迫，那裏就有反抗
革命無罪，造反有理
調查就是解決問題
嚟個接龍幫樓豬

如果可以被習總書記接見一次，一定開心過做DSE狀元

好似某屆狀元咁
學校唔想我地講e d野

講嘅野唔係代表自己 而係代表學校
如果因為自己嘅言論令自己家人同學校譽受損
又或者俾人c 了
咁係好唔負責任嘅行為

我地有時候需要拉闊D個畫面黎睇，但我依家手頭上就冇足夠嘅資料答你呢個問題，不過你可以問下其他狀元。

妾在深宮那得知
上面有一句，下面仲有兩句，出處係邊明就明

「感謝」上一代留畀我地後生仔女依個香港

公道自在人心
人善人欺天不欺

愛拼才會贏

學生不應講政治

點解狀元自己努力出嚟
會係代表學校？

一個波射比其他人但係如果得一個狀元咁點算

記者：考10A既你有無咩心得？

光明正大咁坦白我無乜祕訣
復課之後追進度好辛苦
香港始終都係爆發過疫症
港鐵我都幾乎唔敢搭成日留屋企溫書

時不時室內做下運動
代替打機同出街玩
革新左新陳代謝
命仔長啲溫書都入腦啲！

國安法立左之後不方便評論 費時仲係青頭既我被叫雞

你的提問充滿了對中國的偏見，和所謂的不知從什麼地方來的傲慢，我是完全不能接受的。

你考過dse嗎？

too young, too simple, sometimes naive

呢個話題唔講得，你懂的！

I was not educated on this matter

呢句好 明曬

wow 好答案

啱呀 我們都懂的

好嘢 啱用

我未犯過國安法，呢條問題我諗我冇能力答你

問榜眼

革字有啲監硬嚟
試下用同音字
‘隔離位同學都一齊開讀書會’

今年DSE狀元，已自爆

no comment

「現時討論讀港大定中大已經係不切實際。」

「勿將政治帶入校園。」

「我係前線手足，光復香港，時代革命」

相信政府，有政府唔驚

點解著住校服唔入得機鋪用下個狗腦

支持偉大人民領袖李克強

今日心情唔好，我唔會答呢條問題

玩曲線啦咁多位狀元爺

唔好啦，會俾連登仔撚

跟住就開始講一個鐘嘢

反問返佢 香港有冇言論自由 新聞自由

中國唔比講
我支持中國

屌俾我就唔撚接受訪問 快啲走去慶祝好過

pin this

咁我最返件校服屌你老母先
本人說話不代表本人立場
有咩講去搵我母校

屌返啲記者轉頭
屌你老母，死黑記，我考到狀元唔係考到特首呀

Errr..Errr....I cant find the right word.

可以試下講，呢啲要我搬石頭揼自己隻腳嘅問題我係唔會答㗎

啲仆街學校拎啲學生出來宣傳喳
我考到狀元返屋企打機好過啦

青少年應否猛鬼

推 原來「金管局」係「美國聯儲局」有戶口！

有咩同法官講啦！

上返行人路先！

唔好搞我後面！

咁的確係架wor
你見支那人係香港屙屎
你會唔會搵翻嗰個支那豬？？？？
梗係憎鳩成個大陸啦

多謝郭嘉，多謝黨

唔好意思我唔接受tvb訪問

起來 不願做奴隸的人民

因為國安法香港而家無言論自由 呢條問題我唔方便答

我無野講

未同味識唔識分？

我成為DSE入面嘅最大贏家

背返幾句毛語錄

好似話狀元會收到通知先？

你個腦真係連狗腦都不如

支持中國咪得囉

where is ur pt

要答得比政府更藍
點解林鄭一開始立送中而唔立國安法，下台
點解689任內唔推國安法，下台
點解建制呢十幾年都冇推國安法，下台
點建黑警一直冇同國安合作，解散

反問：國安容許有第二種看法?

手握日月摘星辰，世間無我這般人

講之前要背對鏡頭

拎張a4紙出黎俾記者睇

答班記者「有咩問題可以問返PPRB」

基本法賦予嘅

厲害.

光

準律師 : 幫不公平嘅人發聲
可唔可以唔好講政治

接力接力

香港發大財
支持警暴

我要多謝tvb

心得就係 留係香港獨立咁溫書

Errrrrrrrr......？

總之過度暴力就係唔啱

問pprb啦

被問只要你唔支持國安 就自動被港共當成反對

基於法律條例 我係唔會中計 唔會答你呢個問題架

光復香港 時代革命

其他狀元又射返俾你

隔離咗係屋企咁未順便溫吓書

創造時代是香港，不是北京

言論自由未充份得到保障之前，我冇立場

I am not at liberty to discuss this.

請記者朋友們唔好將校園政治化

幾時放榜

下一題！

五星星其實一D都唔難
大概考之前3個月就要操pastpaper
數理科最重要背好公式
求其寫好大機會俾人扣分

缺乏溫書策略係好多考生嘅通病
一味死溫爛溫可能弄巧反拙
不過最重要都係心理質素
可以令每科升一兩個Grade

依幾年剩係掛住讀書 唔係好知時事 相信無論如何都會有出路 正如讀書咁 xxxxxx

因為國安法，以下內容將會消音
_ _ _ _，_ _ _ _

帶政治入校園係唔好

可以點阻佢入讀外國大學 佢呢啲人真係遲早變何永平 危害世界

屈左機

喺言論自由未充分保障下我唔方便答任何問題

我六歲出嚟擦鞋幫補家計，八歲賣血幫阿媽醫病，十歲考會考攞九優一良，十五歲攞十大傑出青年。我覺得自己好靚仔，葉子楣亦都好賢良淑德，陳百祥係世界上最叻嘅人，袁木好誠實，李鵬係我哋最偉大嘅領袖！

我答完，咪盞你哋難做

記者實問你升學揀咩，一定要答揀毅進，一來可以幫助語文水平奇差嘅毅進同事，將來畢業又可晉身特權階級，贏晒

諗深一層 , 咁各應該反而係最好
自己人會知係玩膠
極深藍絲會當真心

由細到大都年年考第一

奴隸思想

呢幾位巴打係狀元嘅料

唔接受訪問

其實點解要出黎show
你唔返學校吹你唔漲

唔接受採訪咪得

"NMSL"

自從我食咗爆醬瀨尿牛丸之後，腦筋靈活咗，自信心番晒黎，每次考試仲得到100分添呀!

係電光火石之間，I cannot find the right word
你問條咁既問題，居心叵測，我唔同意將政治問題帶入校園，政治係我國內政，唔到你啲黑記係度說三道四

因為國安法條例唔清晰。 所以拒絕回答政治問題。 避免不小心犯咗國安法

佛曰：「不可說，不可說。」

「我無嘢講」

五科合格緊係直入香港警察學院，讀返個資歷架構第五級嘅課程，就等於喺出面讀一個大學學位

秒

係

參考下d對白

我冇嘢講 我要見老師

pin

由于此讯息不符合符合国家安全法规，已被屏蔽。

你未撚死過？而家係習近平新時代中國特色社會主義思想嘅時代

你係唔係想反習復毛

接力！下定決心、不怕犧牲、排除萬難、去爭取勝利！

舉白紙

啲家長應該會驚

「你幸福嗎」「我姓曾」

習大大萬歲萬歲萬萬歲

我好開心，我攞到獎學金去外國讀書（跟隨偉大領導們嘅子女腳步）

諗起耿爽個樣

雖然我唔知條國安法嘅內容，但係我100%支持。

做學生既 應該無邊個會想用時間精神去理呢d

但事實就係，老師講句野都可以比人炒 學生講句野又可以比人踢 連試題都可以因為政治而取消 今時今日做學生/老師都係慘過食屎

嗰朝凌晨學校先會收到咋
邊有咁早

此內容含有危害顛覆國家政權信息，已被中國國家網絡安全特殊調查警察依法實施強制移除，各位中國香港特區市民切勿以身試法

睇熟佢

唔好玩咁大，啲人分唔到真心假膠
一陣狀元去唔到外國留學
分分鐘exchange都淨係可以去到中國啲大學